\section{Übung}
\begin{frame}[fragile]{Probleme mit Arrays}
  \begin{itemize}
    \item Nachteile von Arrays
    \begin{itemize}
      \item feste Größe
      \item Schnittstelle nicht objektorientiert
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Dynamische Arrays}
  \begin{itemize}
    \item \textbf{Ziel:} Array, das automatisch wächst und schrumpft
    \item Schnittstelle (Klassenname \java{DynArray}, Elemente sind \java{String}):
    \begin{itemize}
      \item \java{public String DynArray.get(int i)} % gibt Element an $i$-ter Stelle zurück
      \item \java{public void DynArray.set(int i, String value)} % setzt Element an Stelle $i$ auf $value$
      \item \java{public int DynArray.size()} % gibt die Anzahl an Elementen im Array zurück
      \item \java{public int DynArray.getCapacity()} % gibt die Länge des internen Arrays zurück
      \item \java{public void DynArray.pushBack(String s)} fügt am Ende an, verdoppelt Größe, wenn nötig
      \item \java{public String DynArray.popBack()} löscht letztes Element% und halbiert Liste, wenn nur noch ein Viertel belegt
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}
